華為與美國高通達合作協議 中美5G科技戰綻放奇葩

為與美國高通達合作協議 中美5G科技戰綻放奇葩

華為與美國高通達合作協議 中美5G科技戰綻放奇葩
國情動向 11:56 2020/07/30
華為與美國高通達合作協議 中美5G科技戰綻放奇葩

▲ 華為與美國高通達合作協議 中美5G科技戰綻放奇葩

美國大力封殺華為，但美國晶片製造商高通（Qualcomm）卻與華為解決專利糾紛，並達成一項長期合作協議。美國特朗普政府一直指控華為，是中國政府對美從事間諜活動工具，威脅美國國家安全。中方與華為予以否認，批評特朗普政府無理打壓。

高通周三（29日）宣佈，與華為解決一項長期專利糾紛，會從華為獲得18億美元（約140億港元），一次收取華為過往未支付專利費用。高通又與華為達成多年協議，授權華為使用高通專利技術。高通股價周三市後大漲12%。

美國商務部此前對華為等中國科企實施限制，高通已停止向華為出售晶片，但高通今次與華為專利協議並不在美方限制範圍。

特朗普政府視高通等企業，為美國5G技術重要發展者。華府2018年阻止當時總部設於新加坡的晶片商博通（Broadcom），以1,170億美元收購高通，原因是認為收購不利美國獨立發展5G技術，令中國優勢更為明顯。

現在閱讀
華為與美國高通達合作協議 中美5G科技戰綻放奇葩

華為與美國高通達合作協議 中美5G科技戰綻放奇葩
國情動向 11:56 2020/07/30
華為與美國高通達合作協議 中美5G科技戰綻放奇葩

▲ 華為與美國高通達合作協議 中美5G科技戰綻放奇葩

美國大力封殺華為，但美國晶片製造商高通（Qualcomm）卻與華為解決專利糾紛，並達成一項長期合作協議。美國特朗普政府一直指控華為，是中國政府對美從事間諜活動工具，威脅美國國家安全。中方與華為予以否認，批評特朗普政府無理打壓。

高通周三（29日）宣佈，與華為解決一項長期專利糾紛，會從華為獲得18億美元（約140億港元），一次收取華為過往未支付專利費用。高通又與華為達成多年協議，授權華為使用高通專利技術。高通股價周三市後大漲12%。

美國商務部此前對華為等中國科企實施限制，高通已停止向華為出售晶片，但高通今次與華為專利協議並不在美方限制範圍。

英國後悔禁華為？英媒爆約翰遜想特朗普選輸「好過得多」

特朗普政府視高通等企業，為美國5G技術重要發展者。華府2018年阻止當時總部設於新加坡的晶片商博通（Broadcom），以1,170億美元收購高通，原因是認為收購不利美國獨立發展5G技術，令中國優勢更為明顯。

央視曝滙豐孟晚舟神秘約會 「構陷華為」爭議未息（有片）

高通業務分為晶片製造，以及專利授權兩大部分，當中不少都涉及移動通訊。《華爾街日報》稱，高通專利授權業務近年捲入不少糾紛，部分客戶認為高通以其晶片製造商身份作為籌碼，收取不合理專利費用。

高通目前亦正與美國聯邦貿易委員會（FTC）打官司。高通此前在華府反壟斷起訴中敗訴，現時正在上訴。
[url]
[/url]

唉屌咁都死唔去唔係下話

收數者.

會從華為獲得18億美元（約140億港元），一次收取華為過往未支付專利費用。

即係=找返條數咁解？

沒事兒 30000 見

高通又與華為達成多年協議，授權華為使用高通專利技術

收完錢再比侵侵吊
咁咪可以收埋個專利

錢搵錢姐 條數咪又係華為d客找

係咪其實一直比華為偷用專利，依家華為找返條舊數再名正言順比佢繼續用

可以用高通專利 計返條數抵到爛

唔偷都偷左啦，拿拿臨磅水我就唔告發你

都封到咁 你鐘意告咪告 唔差在啦

高通好快比美國政府搞

其實美國政府仲未統一國內政商界對中國政策
琴晚召Amzn aapl fb googl 就係一個序幕

俾華為名正言順用換佢找數，有錢收好過冇

美奸

"會從華為獲得18億美元（約140億港元），一次收取華為過往未支付專利費用。高通又與華為達成多年協議，授權華為使用高通專利技術"

即係華為偷專利用, 但閪為係中國告唔到佢賠錢,
反正高通批唔批准, 閪為都係繼續偷專利黎用,
而家人地自己拎錢過黎賠, 話想正式拎返授權,
失而復得, 高通緊係即刻ok,
不過以前閪為偷專利相關產品只可以大陸用, 唔出到歐美用,
但而家度度都唔撚俾用閪為, 而家先黎買返專利授權有乜閪用

華為跪低？

大贏家

生產唔到，用條毛咩

交返個贖金都可以打J
華為又贏

可以係共媒度出返幾篇華為專利又嬴既飛機文